[真係強蝈了！]立場：英美學者估計武漢今只發現5%個案，19日後會高達27萬！！

武漢新型冠狀病毒在中國大爆發，武漢市成為重災區。有外國研究論文估計，武漢市現只發現 5.1% 個案，估計若防疫措施不變，預測 10 日後（2月4日）感染人數會高達 27 萬人。學者指，新型冠狀病毒的傳播系數為 1 比 3.6 至 4，即比沙士 1 比 3 的情況更嚴重，強調須控制 72% 至 75% 感染個案，才可阻止感染數字繼續增加。

研究論文昨日發表，撰寫的學者來自英國蘭開斯特大學、格拉斯哥 Medical Research Council-University of Glasgow Centre for Virus Research，以及美國佛羅里達大學等。

論文指出，新型冠狀病毒的傳播系數為 1 比 3.6 至 4，即 1 人可傳染多達 4 人，須有效控制 72% 至 75% 傳染個案，才可阻止感染數字繼續增加。

學者估計，武漢市現時只發現 5.1% 的個案，顯示社區中仍有大量感染個案，而且檢測病毒困難，強調一旦防疫措施不變，病毒將會在其他中國城市爆發，輸出其他國家的個案將會不斷增加。

透過模型預測，10 日後，亦即 2 月 4 日，武漢市受感染人數將會在 13 萬人至 27 萬人之間，上海、北京、廣州、重慶及成都會是其他最大爆發的城市。他們預計，上海感染人數超過 900 人，北京感染人數達 786 人，相信全國春運是助長疫情的原因之一。模型亦預測，香港、日本、台灣、韓國最容易透過航空途經輸入受感染的病人。

屌你香港都會奶野架

攪炒 呢兩字係口號定係會實行？
一齊死 醫護黑警齊齊奶

而家先識驚？？？

當日我屌柒班大愛支鳩鐵所謂廿四小時生活圈根本就係大伏，我仲講定等睇鬼佬教壞香港嘅"先醫人後俾錢"到時先和味！！！

Typo：應該係10日後乍！！！

英文link

如果無發燒以個病症 其實都好難發現

香港

我哋攬支那炒嗌 ok
支那攬炒我哋 no
分到？

你知唔知自己講緊乜
1+2 ok
2+1 no

炒經濟冇話炒埋條命

知唔知主動同被動既關係

結果一樣就得啦
齊齊死

目的係2，所以1
同因為2，搞到要1
兩者係唔同架啵

啫係咁
辭職同被解雇又一唔一樣？

中共死全國，自作孽不可活

太少

14億人一個零頭都冇，怕乜

10日後應該沖破一萬人